小米手環 3 心率偵測有誤 廁紙亦測出心跳

很多人佩戴健康手環，都是希望能夠統計每天行走的步數、計算運動量和量度心跳，至於數據的誤差多與少，除非消費者以醫學用裝置比對，否則一般都無法知道。最近有大陸網民就進行了一個有趣的實驗，以一卷白色的廁紙去測試小米手環 3 的心率偵測裝置，結果出人意料。

網民發現就算將小米手環 3 綁在一卷廁紙，心率感應器仍然偵測到心跳，而且讀數甚至比用戶本身更高，該網民在微博公開結果後，引發不少討論。有 Fitbit Versa 運動追蹤手錶的用戶，進行同樣測試，結果手錶沒有任何反應。為了進一步求證，網站 GizmoChina 的兩名編輯分別以兩卷廁紙和兩隻小米手環 3 進行測試，結果是一隻馬上讀到心跳，另一隻則在記者輕敲廁紙筒後成功讀取。

萬物皆有生命

精子唔係生命？？？？

萬物皆有靈

比我的心率還高

世紀大發現喎

中國連廁紙都有生命力

又贏

中國給廁紙賜予生命 好偉大

偉大了，蝗的國

小米市值很快超過地球gdp

廁紙都有生命

未用過嘅廁紙已經有精子

棵樹原來仲未死

世紀偉大發明

其實係科技突破黎
小米收埋好多黑科技未推出咋

用過手環2同跑步機個心跳好唔同

咁佢都係測震動

好似係用光反射喎

可能個廁紙真係有生命呢

兩腳羊牌紙巾

我用apply watch 一樣測到

有無片？

股價應該要直線上升

小米fans: Apple Watch fitbit 呢啲咁貴，小米300蚊都得啦

又win